

data = [
    {
        question: "¿Cuáles son los tres grupos de indígenas más reconocidos en México en los siglos 10 al 16?",
        answers: {
            a: "Los Mayas, Los Olmecas y Los Toltecas",
            b: "Los Mexicas, Los Olmecas y Los Zapotecas",
            c: "Los Toltecas, Los Mayas y Los Aztecas",
            d: "Los Mixtecas, Los Mayas y Los Mexicas"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "¿A qué imperio indígena enfrentó y conquistó el español Hernán Cortés?",
        answers: {
            a: "Imperio azteca",
            b: "Imperio Olmeca",
            c: "Imperio Mexicas",
            d: "Imperio Tolteca"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    
    {
        question: "¿A dónde llega Hernán Cortes y pelea contra los indígenas Mayas ?",
        answers: {
            a: "Puerto de San Juan de Úlua",
            b: "Península de Yucatán",
            c: "Villa Rica de la Vera Cruz",
            d: "Ninguno de los anteriores"
        },
        correctAnswer: "b"
    },

    {
        question: "¿Por qué los Aztecas honraron y trataron tan bien a los españoles?",
        answers: {
            a: "Les cayeron bien",
            b: "Querían tener más amigos",
            c: "Porque les regalaban cosas",
            d: "Sus trajes se parecían mucho a sus dioses"
        },
        correctAnswer: "d"
    },

    {
        question: "¿Quién hizo el Grito de Dolores el 16 de septiembre de 1810?",
        answers: {
            a: "Vicente Guerrero",
            b: "José María Morelos y Pavón",
            c: "Josefa Ortíz de Domínguez",
            d: "Miguel Hidalgo"
        },
        correctAnswer: "b"
    },

    {
        question: "¿Quién sucede a Hidalgo con la revolución mexicana, después de que es fusilado en 1814?",
        answers: {
            a: "Vicente Guerrero",
            b: "José María Morelos y Pavón",
            c: "Josefa Ortíz de Dominguez",
            d: "Agustín de Iturbide"
        },
        correctAnswer: "b"
    },

    {
        question: "¿Cuántos años duró la independencia de México?",
        answers: {
            a: "5 años",
            b: "3 años",
            c: "10 años",
            d: "6 años"
        },
        correctAnswer: "c"
    },

    {
        question: "¿Quién otorga la independencia a México?",
        answers: {
            a: "Maximiliano de Habsburgo",
            b: "Agustín de Iturbide",
            c: "Porfirio Díaz",
            d: "Octavio Paz"
        },
        correctAnswer: "b"
    },

    {
        question: "¿En qué año México se convierte en República Federal",
        answers: {
            a: "1825",
            b: "1816",
            c: "1820",
            d: "1824"
        },
        correctAnswer: "d"
    },

    {
        question: "¿En qué año se independiza Texas?",
        answers: {
            a: "1829",
            b: "1910",
            c: "1835",
            d: "1836"
        },
        correctAnswer: "d"
    }
];
